文匯社評斥 FCC 傷害 14 億中國人感情 邀陳浩天是政治操作無關新聞自由

香港外國記者會（FCC）第一副主席馬凱（Victor Mallet）被港府拒絕工作簽證續期申請，事件引起各界以至國際社會關注。由中聯辦控制的《文匯報》今日發表社評，批評有人炒作事件，「英美乘機干預香港事務」。社評又指，FCC為香港民族黨提供鼓吹港獨平台，馬凱的所作所為已不屬新聞採訪工作範圍，「而是挑戰『一國兩制』底線、違反中國憲法和香港基本法的政治操作，與新聞言論自由何干？」

《文匯報》今日發表題為「馬凱搭台宣『獨』的政治操作 與新聞自由何干？」的社評，直指即使馬凱不被續簽，是因FCC曾邀請陳浩天演講，此舉都無損新聞自由，因為馬凱「不顧中國政府、特區政府和香港主流民意的反對」邀請陳浩天演講，「一個業界組織提供平台去宣傳『港獨』，根本就不是新聞報道活動，馬凱從事的也不是『記者工作』，與新聞自由有絲毫關係嗎？」

指港府限制出入境權力毋庸置疑

社評又強調，港府出入境部門有權對來港人士施加逗留限制，「根本無需解釋」，「權力是毋庸置疑，看不到事件對香港聲譽有什麼影響。」

《文匯報》狠批，FCC「打着新聞和言論自由的旗號」邀請陳浩天演講，不顧中國外交部駐港特派員公署和特區政府的勸喻，做法「破壞香港法治，挑戰『一國兩制』底線，嚴重傷害了包括700萬港人在內14億中國人民的感情」，根本已是濫用自由；美化陳浩天鼓吹港獨，「這種行為本身就是對新聞自由的扭曲和傷害。」

文末指， 任何人入境香港，在香港逗留、工作，皆要按照「一國兩制」、中國《憲法》、《基本法》及香港法例行事，重申「新聞自由不是從事違法政治活動的擋箭牌。」

《大公報》昨日亦在 A1 頭條位置，刊出親建制專欄作者屈穎妍的文章，稱在世界各地，尤其美國，因為國家安全而驅逐記者的事情，幾乎天天都有。屈穎妍又指，「你去人家國土搞分裂活動，我們只把你請走，沒拉你槍斃，算是最文明的抗議了」。

中國言論自由=你唔可以講我唔鍾意聽既野
美國言論自由=我需然唔同意你說話，但我誓死捍衛你說話既權利

大公, 文匯應該未入過FCC演講

今次港府理虧在FCC無犯任何法律，成件事係純粹政治性

支共既邏輯真係世界級

先用訴諸情感 先入為主 非理性 用意將後面提出既「歪理」合理化

繼而將邀請陳浩天 定性為「政治操作」呢下惡毒

再用「無關新聞自由」(明明就係關) 得出黎既結論係 FCC抵撚死

呢個係CCTVB新聞一直以黎洗C9腦既思維方式 就係咁